聯校市集擅自移師BigBigShop，變相強迫學生同TVB合作

懶人包：
1️⃣ 有個聯校活動叫做「趁墟做老闆」，畀學生學吓做生意，主辦單位係九龍倉旗下基金。

2️⃣ 由於疫情關係，「趁墟」上年停辦咗，今年九龍倉決定將聯校市集改為網上進行，而九龍倉就選擇咗用TVB嘅網購平台BigBigShop。

3️⃣ 九龍倉事前未有諮詢校方，變相係強迫老師、學生同TVB合作。

4️⃣ 參加咗嘅學校需要向TVB繳納15%銷售收益以及存倉費，校方亦需要自行將商品送到BBS倉庫。

5️⃣ 九龍倉解釋，搵TVB係因為可以借助佢哋已有嘅「顧客群」，此外，活動獲得TVB支持，所以已經豁免咗年費同上架費。

【派嬲質詢任務😡】
學校起動計劃 (九龍倉)

有參與學校的老師透露，基金從未就上述活動與TVB合作一事向學校諮詢；由於今年活動首次改為網店形式，故不肯定學校須否如以往般預先墊支相關費用。他又質疑，活動變相強迫學生與TVB合作，亦間接為其宣傳及增加網站流量，而不論參與學校盈虧與否，TVB亦能從活動中賺取上述費用。

Push

屌，監粗黎既

重要俾15%

九倉藍到癲

痴撚線
不如唔好搞聯校
直接放上自己校網賣無咁嬲啦
學校夠有大把家長舊生顧客群啦
洗撚益tvb

推

Tvb又呃咗幾%年輕人

唔參加咪得囉

句嘢

唔去買就得啦。

睇蘋果篇文，似乎係參加咗之後，九龍倉私自決定同tvb合作?

push

有冇得退出

私相授受到……

真係要學校先知
比我係學生就唔撚玩

Icac呢

死撚哂？

支持退出 另起爐灶

光復香港
時代革命
因果由國
容港治己
義憤民誠

.

咁樣算唔算詐騙

其實TVB BBS既顧客群應該同聯校市集既顧客群幾乎唔會有重疊
一邊係師奶 一邊係文創 點會有生意

無人買就無下次啦

是旦揾間學校操場同hall擺都好過cctvb la 仲要唔駛比佢抽水

九倉幫襯CCTVB? 傻撚左?

點解唔自己做比友台做姐

抽15％

碧碧娼奴點會有生意做

咁賣唔出tvb就無錢分
校方學生局住照跟唔每代表消費者要受
幫佢大力宣傳下 不過係罷買

向每間參與學校校監查問有無得佢同意

呢壇嘢lose lose , 仲想食人15%

IG store 啦屌

反正係TVB就唔會買比班學生學下做生意唔係賺硬，係可以蝕硬架

華人賤種真好野
永遠向權貴傾斜

咁都有既

P

體驗下做生意比人抵制

推呀屌佢老母唔好去搶？！

震撼教育 第時記得唔好同cctvb合作

呢間嘢話唔定有人 行賄 / 受賄

痴撚線，咁你是但搵個平台，屈你收80% service free都得嫁啦。

hktvmall夠得喇

其實學校未必走到
因為九倉會一直泵水俾學校發展
最後九倉去邊搞學校基本上冇權話事

但係如果冇學生去哩個活動
反而個活動就會收皮
又唔係強迫性活動
唔去好過去

九倉一早就賣左有線

佢個合作關係已成定局一回事，但學生冇簽任何合約，唔參與邊個吹得你脹

Cls

Del 左FB派唔到嬲